［書面語］《11:03》

序——

「呀，這麼快想11點了，真心能夠休閑的過呢。」

我想，大部份人看到這個時間，心裏都是這樣想的吧。

「很想能夠在休閑的中午泡個全身浴呢」「要是我能在家中睡個飽就好了」

如果你能夠實現這些慾望，你會怎樣去用？

你會泡浴泡個飽嗎？還是進去睡死了？

要是這樣的話，你會開心嗎？

要是有了實現這些慾望的能力，就能夠得到快樂嗎？

我不知道呢。不過看似快要一分鐘了，就唯有給一分鐘後的我去尋找答案吧。
————

我清楚自己有棄文的案底，所以我自己也不太清楚會否把它作完或者會否爛尾。

我當然是希望能夠盡力完成啦，希望三分鐘後我仍然會繼續作下去。

Penana:

如果你覺得這篇文不錯看的話，不妨去看看我之前所作的散文集。
廣東歌短故事：
香港衰退之後：

白日夢 一

「正因為平方根𥚃的數可能是正或者負數，當題目沒有指示哪個是正確答案時，在最後正負兩個答案也要寫出來⋯⋯」

這堂課是全天最無聊的一節課——數學課。或許——不，應該說一定是老師說得太無聊吧，班裏差不多一半人已倒下來了。我想老師他唯一成功的地方，就是把學生們半夜的睡意被全部通通趕了出來。可惜老師都不欣賞自己的「才能」，看到他們睡着了便一臉不悅的。嘛，開玩笑的。

因為很無聊啊，一直在說與自己甚無興趣的事，誰也是會覺得想睡吧。更何況半夜沒睡覺，就是為了做完自己沒興趣做的功課。要麼就是借別人的來抄，但是抄也是很費時費力的。不過不做又不行，而且還是星期一，那麼唯有在最無聊的數學堂補眠吧。

當然我也是很睏的，不過我不想被老師他給藐視，那唯有裝着有在專心上課的，看着窗戶發呆。回望一下自己浪費了多少光陰，原來都已經快11點了。外面的陽光燦爛得害我很想出去被它照射，不是希望自己全身都是汗，不過至少比留在空氣比氡氣還要重的班房還要好。看着外面稀少的人在街上走過，心底裏真的很羨慕他們，雖則知道他們可能生活得比我們差，但至少，至少他們可以自由在街上走動啊！

或者，要是躺在幻想的大廳，喝著紅茶休閑的任由光陰流走。看着窗簾布風柔和的吹起，啊，是多麼美好的景象呢。

想著想著，坐累了自己也想到廁所一趟，反正自己也有點想去廁所。正當我打算舉手說時，老師就是那麼剛剛好的問：「請問有誰懂得做1.10題？」為了令自己不尷尬，只好等等再說。

老師他問完後，回答他的只有冷氣的哮喘聲。沒有人想舉手回答，又或是都睡着。他嘆了口氣；

「沒人答的話，我就要解題了。請好好聽住了，這一題的x⋯⋯」他在黑板上寫上一堆數學符號。

「老師，我要上廁所。」我舉起手，試着用那種不會吵醒別人的聲線叫喚着老師。

「哦，去吧。」他有氣無力的答，大概是失望我不是問他題目的吧。

「咦？」我不自覺的出了聲。

那平常沒什麼特別的雜物房門，沒有被掩上。更不自然的是，門縫𥚃滲出了一點蛋黃色的光線。不過，或者只是有人在裏面找東西，開了個燈罷了。

「還是先去廁所吧。」心裏這樣想着。

回來的時候，又再經過這扇門。

「唔⋯⋯還是打開一點來看一眼吧。」最後還是出於好奇，推開了那扇門。

灰綠色的沙發、茶色玻璃的茶几、整間房間都被窗簾散射的陽光照亮，這不正是我所想的大廳？

我一進來這裏，就已完全被深深吸引着。我馬上坐上了那軟軟的沙發上，準備感受那腳下毛茸茸的地氈。

「啊，原來我忘掉了脫鞋」不怪得什麼也感受不到。

我拿起了安置在桌上的紅茶，馬上的喝了口。

「還是熱的呢⋯⋯」不過我正是要熱的，這才有意思。

喝了幾口紅茶後，我往後躺下放鬆。

「啊⋯⋯」我的反射動作指示我去深呼吸。

在窗簾末𥚃，看到在班房永遠看不到的窗外景色。

正如我所幻想的，外面是跟這家一樣的獨立式三層公寓。外牆帶點棕色紅磚，街上只有幾顆樹跟着風擺動，一切很和平的景象。如無意外的話，這條街的盡頭大概是面向海洋的吧。

我把頭望向天花板，發了一陣呆。

「真幸福呢，能夠這樣去浪費時間。」我沒意之間合上了雙眼。

「⋯⋯於是x就=11了。同學還有什麼不明白？」

「咦，奇怪了⋯⋯」我喃喃自語的說。

當我再打開眼簾時，天花板已被換上沉悶又破爛的水泥色。

「是我在發白日夢嗎？」或者是我太累了，無意間睡着了吧。

但我時候的我，真的感覺很像很幸福呢。好像我就要在那裏，呆一整天般。

而且我呼吸𥚃，還是嗅到紅茶殘留的氣味——等等，我究竟是發夢還是真的曾經到了那裡？

不，應該只是我自己在想像紅茶的氣味罷了，還好我沒有尿褲子。

也沒所謂吧，反正夢到自己愛的場景也是很難，我應該是要高興的吧，我想。

再看看時鐘，也快要下課了。

我在老師說再見前，收拾好自己的雜物，做好離開的準備。

白日夢 二

好不容易的，終於給我等到了午休。數學後還要再陪多個中文課，真是要我不睡也不行呢；還好今天老師沒發瘋要我們作好文才可以離開，不然我還真的跟著發瘋呢。

我踏出了校門，經過長久的等待後，終於能再次被來自自由的光線照射⋯⋯啊，好像給我說得有點誇張了。

「可惜呢，今天就只得我一人吃飯。」平常阿森他有的沒的也跟着來吃，本想還是跟他聊一聊白日夢的事。不過，沒有他跟過來或者返而會更好，自己一個人沉思重組一下也不錯。

阿森他呢，有時候聊得起上來也是個不錯的人。或許有些他沒什麼興趣的，他還是會跟着你一起聊下去。不過說得難聽一點，就是有時候有點低能就是了。明明前一分鐘還是很正經的跟他說話，後一分鐘會說些沒人笑的笑話，然後還會問「為什麼你不笑呢？」。

即使有時是很幫得上的人，但有時候還是會沒什麼責任感的，所以其實心底裏還是不太想跟他靠得太近。

算了，說着說着便變成了數別人的缺點，害我自己也變得有點煩躁。

既然自己的錢也不多，今天還是「劣食」算了。

我隨便走進了一家茶餐廳，看一看是日常餐。

唔，今天常餐𥚃有粟米瘦肉飯呢。不錯，就這裏吧。

「麻煩你，A餐涷檸茶。」

從現在回想起來，數學課那時的事的確是像在作夢。因為那課下了後，我故意回頭看一看雜物室有沒有異樣。但發現門內沒有蛋黃色的光線，當然也再也看不到那個客廳。我只看到校工在裏面忙碌的收拾，而那燈光也不是暖色的燈。

奇怪的是，本應該沒有上廁所的我，沒有感覺到自己的膀胱快要爆炸；還是感覺到自己好像真的有喝光紅茶般，感覺到自己胃內有液體晃動。

但要是說這是真的話，我那脫下來的黑皮鞋為什麼會在回到班房時突然穿上？

而且，感覺到自己胃內有液體的可能只是我在早上喝的水，反過來說，也是沒有確實證據說它是真還是假。我所感到的也可能只是安慰劑效應。

雖然一切的確感到很真實，但有些夢也是一樣的真實。

嘛算了，既然一直想下去也沒有結果，那唯有看看那白日夢會否再次出現吧。

「大概不會吧。」即使自己是很想再作白日夢。

「現實中哪可能會有隨意門的呢。」

白日夢 三

在中文課聽到「文言文」這詞，就知道這堂課會有多沉悶。

「大家一定要好好記着，這篇文言文幾個星期後要背默。」大家聽到這話，都要求著老師放過他們。沒說出口的大概也知道自己離死刑越來越近，用「反正做什麼也死」的超然心態來過世了吧。

反正他們最後還是「用自己方式」去拿好成績，然後說句「也不是很難的」去完成。

我想老師她也心知肚明，或者只是不想破壞現狀，只要不是太明顯或者被發現的話，只是懷疑的話也不會太去理會。

嘛，我也是沒什麼資格去說他們的，反正自己也是得益者之一。

一陣哀怨過後，老師用一句「我也是很辛苦的、不要向我抱怨」輕輕帶過，然後開始冗長的說明這篇文言文。

現在累的都已經趴在枱上，無聊沒事幹的都拿出手機在枱底滑來滑去。真的不知道是那篇文言文無聊，還是老師說得無聊；我本身還是對文言文裏面的故事有點興趣，但聽着聽着慢慢變得不想聽下去。或者青少年的其中一個特質，就是覺得每個東西都很無聊吧。

度日如年這話，用在我或者學生身上絕對不是錯配，我甚至懷疑是不是哪天有人在上課無聊時想出來的。要是長一點的話，百年如一日也是不錯的。

「這堂課還要是連堂呀⋯⋯」我看着那慢的要命的時鐘慨嘆，現在才十點五十五分，還有一個半小時才下課。真的懷疑學校的時鐘是不是調得特別的慢。

一陣陣的冷風慢慢吹遍我全身，害我本來有睡意的也不能睡。我也明白學校怕家長投訴空調太熱，所以故意調得比較冷。但也用不着這麼冷吧，冷得外面的窗戶都出現一層層的霧，最後還要說我們不環保，真的不知道不環保的是誰。

很冷但很想睡，很想睡但是很冷，我一直徘徊在思想中。

外面的陽光真好呢，要是能夠照進來就近加好了。天空也是一片深藍色的，點綴着幾片積雲；不少不大的，也不會下雨。

「要是能夠再去海灘就好了」雖然上星期六才去過，但現在冷冷的也想去䁔䁔身。

雖然我是不會下水游泳，但要是能夠去聽聽海風，晒着太陽喝一杯凍飲，對現在的我來說也是人生一大樂事呢。要是這樣漫無目的的過一天，也是不錯。

「老師，這邊的空調沒有開，我可不可以去開？」坐前邊的女同學多口的問。

有時候我真的不明白為什麼你熱還要穿着外套，你愛美也不是這麼遠害人的。而且要是跟她說道理的話，她就會回你一句「不要這麼自私好嗎」，真的現在是誰自私好嗎？

我漸漸感覺到冰河世紀的來臨，開始慢慢受不了。我要在我冷死前，離開一下這個雪球地球。至少只是出去逛一下也好。

「老師，我可不可以去上廁所？」

推開房門的一刻，暖氣由外面慢慢衝進來。我毫不猶豫的踏出課室，好讓我全身也感到溫暖。那感覺真的是無比的爽。只是想到自己晚點又要踏進殮房，心情有點低沉就是了。

我以比時針還要慢的速度步行至洗手間，好讓太陽的能量轉移到我身上。

途經看到化學實驗室門口地上都是沙子，大概是什麼實驗用到的實驗品吧。都不小心倒在門口了，很難清潔呢。

我沒有留意太多，因為我只想讓我全身也被能量充滿，說得簡單一點，就是想自己暖一點。

其實自己又不太想上廁所，所以我只是簡單的洗洗臉，好讓自己清醒一點。不是因為想聽課，只是因為在桌上睡著醒後頭會很痛而已。

再走近實驗室門口時，我聽到了清脆的海浪聲。

「應該只是自己的幻覺吧⋯」但好奇的我走到門前的窗口看一看，發現這門居然通去了那我所想的海灘。

即使我是很好奇到底為什麼會這樣，但現在的我只想進去讓自己被滿足。

推開這扇門，這次迎面而來的是清新的海風。吸了一口，就會讓人很想再深呼吸，上癮程度及得上尼古丁。

回頭一看，原來這是扇門就在那時關了門的雜貨店。這麼湊巧的，沙灘的不遠處就放着沙灘椅，旁邊的桌子放着一杯像是雜果賓治的凍飲。

完全就跟我剛才所想的一樣，在大晴天下躺在沙灘裏享受着陽光的溫暖，一邊聽着海浪沖刷的聲音，一邊看着天空雲舞飛揚，不食人間煙火似的。

我第一時間躺上了那沙灘椅，那早被照得暖暖的椅背讓我感到加倍幸福。我拿起了那杯橙紅飲料，從吸管𥚃裏給了一大口。

「果然是雜果賓治。」味道不酸不甜的，也冷凍得剛剛好，在這裏喝上來很爽。越喝越渴的我很快就喝光了，留下一口的雜果味。

我躺着躺着，聽著不斷重複的海浪，漸漸地幸福的閉上了眼睛。

然後我也不知怎樣的，由熱帶回到了寒帶。

一陣冷得刺骨的風迎面吹來，害我打了個冷抖，像是替我做了個全身按摩般。

「啊⋯我又做了個白日夢。」我慢慢由夏季甦醒過來，真的我希望能夠繼續冬眠。

我記得上個禮拜才發了個差不多的夢，想不到今天又重複了。難道真的是有隨意門？

「我究竟是怎樣睡着的啊⋯」難道真的是天氣太冷了，冬眠了嗎？

我深深的呼了口氣，眼鏡上的污漬害我以為自己還噴出了白煙。

我往上望一下個時鐘，原來都已經十一點五十分左右了。那就是說我快睡了40分鐘？

但出奇的是，我的頭沒有很痛，而且跟上次一樣，口裏還是殘留着那陣果味，額頭上還留了一點汗水。

難道這是真的嗎？還是我自己又再跟夢境自我實現？

呀呀不行，在老師的不停疲勞轟炸時，我沒辦法完成的思考下去。看來我真的要改改天買一個耳塞。

算了，反正要記住的吾也能記得着，還是留待午休時再想吧。

白日夢 四

「喂～陳蔚景，你今天去哪裏吃飯？」
我下樓梯到地面，一到大堂就聽到那個白痴森在大叫我的名字。突然被人叫自己的全名感覺真的不太好受，你不要面子但我要啊。那麼唯有我以其人之道還其人之身吧。

「那～李銘森，你今天又想去哪裏吃？」他的第一輪攻擊害我有氣無力的回答。
「不知道呢。」他用著逗皮的聲音回答我。
還是算了，不知不覺跟他耍了白痴起來。越跟他一起真是越容易被他影響自己的思維，或者這就是近朱者赤，近墨者黑吧。還是隨便答答他好了。

「那我們還是隨便找一家餐廳吃罷了。」我一邊開着手機一邊說。
「那麼好吧。」
然後我們的雙腳就像開了自動導航般，自然的又走到了同一間茶餐廳。

坐進了餐廳的卡位，我看了一下那幻變的餐牌，最後還是決定今天吃河粉罷了。
「呃，麻煩要一個B餐奶茶茶走，一個魚片河凍檸茶。」
侍應寫下了張單後，迅速的又跑到了前面的客人前繼續點餐。看到他這麼快的反應，有點擔心要是自己去做暑期工時會不會很笨拙。可能一不小心就下錯了單，甚至可能連賬單也忘記了。
啊不，我本來是想要聊一聊白日夢的那回事，還是跟他問一問吧，雖然我不太會有一段正經的對答。

「阿森，你有沒有試過在堂上作夢？」
「有是有，不過大多都是惡夢吧，我也已經記不清楚。為什麼突然這麼問？」咦，怎麼沒有插句笑話下去？不過也是件好事。
「啊，我今天才作了個夢，就是個不知為什麼很真實的夢。你要聽嗎？」
「真實的夢啊，我也曾經在考試時作過，就是做卷做到最後完成睡著了，夢到自己就這樣回了家，發現原來自己根本沒有交那份卷，然後就把我嚇到醒了。」他完成了敘述後，後面連帶着幾聲笑聲。害我完全分不出他是在跟我開玩笑還是真的發生了。

「我是認真的問你聽不聽，不是要你開玩笑。」我認真的嘆了口氣。
「我不是在說笑的哦，那真的是發生了。我只是覺得好笑才笑幾聲的，不好笑嗎？」我真的不明白到底有什麼好笑，還是自己笑點太高了笑不出。
啊不，又被他扯開了話題，「那你想不想聽我作的夢？」
「那你就說說看吧，既然你說得很精彩似的。」
「你有沒有作白日夢想過要去哪裏？」我慢慢的開始引入主題。
「有是有，那又怎樣？」
「我就是兩次作夢都去到了自己想去的地方。」
「是嗎？那不就是很棒棒？」只要討論到正經的地方，他就開始帶入他的無味笑話。真是的，你能說少一點不好笑的笑話好嗎？
「是啦是啦，總之這兩次都是我在堂上上廁所後由雜物室和化學實驗室的門去到自己想去的地方，然後奇怪的是，在夢裏所發生的，醒後我身上就像真的到了白日夢一樣有留下的證據。就像氣味、汗水這些—」

說着說着，我們點的餐都到了。
「那你認為那是真的還是只是夢？」我一本正經的問他。
「你先不要說，等我看一下手機先。」他邊吃着飯，邊在用手機。
哦哦，難道他認真起來了嗎？難道他真的在找關於作夢夢境的事？
還是他在重組我所說的，待吃完飯後跟我說過清楚，推理要在午餐後？
不不不，他不可能這麼認真的去找這回事，只是他坐在我的對面看不到他的手機，然後我在胡思亂想罷了。

我一邊的想一邊的吃，然後突然他把手機放到我面前。
「你覺得這個怎麼樣？」原來，他在看那新得還未開售的手機。
白痴森，害我解釋了一大篇有的沒的，還害我胡思亂想。
唉，還是算了，不想開火罵他，待我放學後再自己一人想想吧。
「不錯吧，還不錯看的。」
既然他這麼隨便的對待我的話題，我也同樣的隨便回答他。

「啊，今天還有資通要補課，差點忘了。」還好森他說了，不然我也忘了。
「唉，是呢⋯⋯」

白日夢 五

「那麼，今天就暫時到此為止吧，回去記得要做個好報告啊。」
由三點開始喋喋不休的卓老師，終於用了這句作他的Q.E.D.。
我把桌上凌亂的雜物慢慢放成一堆，然後把它們全部到進去我的書包內。
回頭再看一看電腦登出前閃現的時鐘，原來都已經五點四十二分了。

本來還怕森他會跟過來一起放學，害我連一點思考空間也沒有，但這次第一個踏出門口的人不是我。他放好自己的東西後就匆忙的走了出去。可能是約了其他也補課的同學一起放學吧。
嘛，我也是沒什麼所謂的，或者自己一個更開心。

我緩慢的從電腦室走下樓梯，出了校門後再走往巴士站，就像我在享受這過程似的。

那麼，究竟我所發生的事，是白日夢還是現實？現在雙方都有證據說它是真是假，一切還是很混亂。
要是要重組的話，那就用那忘記在哪裏學到的六何法重組吧。

何事；很簡單，就是作到很真實的白日夢。
人的話，應該由始至終就只得我一個，而且好像在白日夢裏，也看不到任何人的存在。
要是說何時，好像兩次也同樣發生在11點左右的時間，我也是奇怪自己為什麼會記得這麼清楚的。而且說到共通點，這兩次也是發生在學校走廊的門𥚃，就像我之前所說的，隨意門一般。
說到了為什麼，其實我自己也不太清楚。是因為我累，所以睡着了作這些夢；還是真的白日夢成真了，我也不太確定。
最後如何，這真的是個謎。要是說這是真的發生了，那空間狹窄的雜物房也不可能突然擴大成寬敞的客廳，更不合理的事，在5樓的化學實驗室不可能突然無故變成了一大片海灘。我想連春日也無法做到吧，因為整件事根本不合邏輯。

重組了整件事，但最後還是找不到究竟是真還是假。
而且我深信，我所創造的一定不是隨意門，因為那些場景在現實中根本不可能存在。我不知道會不會有那我理想中的客廳和小街，但我可以肯定不會有一個海灘會全部沒有人，還準備了滿足我的東西，我又不是億萬富豪。
現在太多推測也指向白日夢是假的，但還是找不到實質的證據。
難道真的要用到實驗所學的，對照實驗？

要是「白日夢」像是物理反應般是要滿足某些條件才出現，那到底是什麼？
先是時間問題嗎？我一生人也不是只發了兩次呆，為什麼就是這麼湊巧連續這兩次都出現了白日夢？還是那是因為我在學校的緣故，只有學校才令它出現？
雖然我找不到有任何人有同樣的經歷，還是只有我一個看到或者感覺到白日夢？

我不知道。「我很好奇。」
糟了，我又跟森一樣想了個很爛的笑話。

嘛，要是要實驗一下的話，我有空就能去做。
試試不同時間看看它會不會出現，是不是一定要早上十一點才會有；不同地點，或者在家中試試看。要是能夠找到其他人的話，也能試試看他們在我作「白日夢」時會發生什麼。
我只是怕它會不會突然傲嬌，又或者像自己體力般有用多了又不能用。最怕它是不是又有每作一次夢，我就越來越早死的奇怪設定。大概不會這麼幼稚無聊吧。這又不是某人的救世主後宮佳作。

一盞盞的街燈在我頭頂劃過，被我映照的影子跟着燈光倒退又從來。
我聽着耳機播放住柔和的jazzhop，慢慢步行至又遠又近的家中。
「或者，我想這麼多最後一也只是一場夢呢。」

——第一章 白日夢 —完

實驗 一

在跟我們上英文課的老師，現在正沉悶的對閱讀理解的答案。而我聽到說得像是催眠一般的英文，也令我很想趴在桌上熟睡。
但我現在不能睡，因為有着比上課留心聽書更重要的事情等着我做。

我不斷的拍醒自己，嘗試想出一個像上兩個一樣舒適的環境。
「但好睏想不到呀⋯⋯」我的意識還是徘徊在睡意之間，害我的頭不斷的下垂又抬起。
我就一定是要上廁所的了，但就是欠缺了我所理想的場景那項條件。我真的不知道我為什麼在講書的老師總是會令人眼睏，而且還要比午夜凌晨時還要睏。
睏的我頭腦一片空白，要是我真的在躺在家中的床上就好了。
啊對了，那就用我的房間就好了啊。雖然不是太理想的場景，不過我除了這個真的什麼都想不到了。

我對照了一下時間，原來現在已經十一點五十多分了。
雖然時間是有點偏差，但是這次跟第一次的數學課是同一樓層，還是會途經雜物室的，大概也沒什麼差錯吧。
那麼，「Miss,May I go to the toilet ,please?」

終於從班房走了出來，遠離了老師的疲勞轟炸。深呼吸一口新鮮空氣，果然精神了不少。
走廊還是迴盪着老師解釋的聲音，雖然已經聽不清楚在說什麼，但仍能聽得出當中的催眠魔性。
我一步一步慢慢的，像是期待着又能享受幸福的走近了平平無奇的雜物室門口。
這次倒看來是很正常的，是因為我的家很平常嗎？
不像第一次的大廳般，門縫沒有露出任何幸福的光線，而且門還是關著的。
嘛不過，我的房間也是沒有什麼好幸福的。
「還是打開來看看吧。」很好奇的我想一探究竟。

門沒有鎖，慢慢的給我打開。
在我眼前的，是布滿一地的塑膠桶，放在櫃上一整排的清潔用具，還有一對雜物隨便放置在桌上桌下，更不用提室外有什麼光線。
沒有床，沒有地鋪，也沒有我的房間；就是一個比我房間更無聊的正常雜物室，沒什麼特別。
看到如此正常的場面，我居然無語了。

我試着重複的開關門，看看會不會突然出現通往我房間的門。
答案當然是沒有，有才奇怪。
「難道真的只是一場夢？」即使心有不甘，還是要屈服在雜物室的平常之中。
我深深嘆了口氣，然後死死氣的洗了個臉回課室。

也許這次只是有些條件沒有滿足，那道往幻想的門才沒有出現。例如我所選的時間不對，又或者是我還未想清楚自己想去的地方。
不過算了，這些事還是留待下次有機會再試吧。

不過我要是說着說着，就是總是好像忘記了某些東西。
「啊！我還未完成那份文言文工作紙！」
算了，午休時還是問森借來完成吧。

大部分選修資通——即是所謂的「電腦科」 的同學，吃過飯後都總會有個慣性想回到電腦室。很簡單，因為大部份人都想玩電腦，包括我。
即使是退了修的，有時候老師不在也是會偷偷進來用一用電腦的。

「嗨，你在玩什麼？」我走到後排的電腦座，碰巧碰到阿澄。別誤會，雖然聽起來像是女生名，但其實他是男的。
「啊，是你啊。我在忙啊，下一節課就要交了。」看到他桌上一份副本然後速寫著答案，就知道他真的在存忙之際。
我仔細的一看，原來他在抄的那一份工作紙就是我忘記做的那一份！
「呃，請問你是問誰要副本的？我也想要。」
「高森啊，那長得特別高的人。」原來是森他的，不怪得字跡那麼的眼熟。
「那麼，森的那份能一會兒只給我用一用嗎？」
「這是想給你的，只是我自己也還沒抄完。不如你下一節我還了給他後你問他借吧。」說的也是，那一節之後我還有兩課我可以做。
「那麼好吧，你加油囉。」

「你說什麼？你交了？」我一時按不着怒火，對住森質問。
「你又沒有跟我說過你要抄，而且我也是要交功課的呀，你自己做不行哦？」他挑釁的說。
「澄他沒跟你說嗎？還是你又沒聽到就是了。」我還是試著據理力爭。
「那又怎樣？你自己做也可以呀，我一定要借給你的嗎？」你是真的要把這話題變成駡戰嗎？
「那你又為何借給澄他？」
「因為他先問的啊。」現在是這個問題嗎，不是在說自己的功課自己做嗎？怎麼又有雙重標準？
「那你為什麼不叫他自己做？」
「都說了因為他是第一個問的，你遲了就抄不到了啊。」他繼續不知自己所謂的說。

還是算了，反正跟他罵下去也沒辦法完成功課；
「算了不跟你說了，我現在就自己做好了。晚點再跟你算帳。」
「你下一次早一點問我嘛。」
「你還好説？」